［試水温］［有伏］醫管局新主席范鴻齡稱支持成立檢討委員會 查事件成因 ‘唔係話追究責任‘

鄭翠碧

有「公職王」之稱的范鴻齡獲委任為醫院管理局新主席，接替任期屆滿的梁智仁，本月1日起履新，為期兩年。范鴻齡今日（5日）與傳媒茶聚，談及對公立醫院服務發展的願景。

⋯⋯反修例爭議持續近6個月，范鴻齡透露，有跟前線醫護員工接觸，部分員工曾經治療被打傷的年輕傷者，情緒激動，自己亦感到痛心。「年輕人本來係香港嘅希望，但好多人被拉咗，或者被人誤導、被打傷咗。」

范鴻齡：按調查委員會條例成立 增公信力及可傳召證人

范鴻齡歡迎政府設立獨立檢討委員會，建議政府考慮按調查委員會條例成立，給法定權利予委員會展開工作，有助增強委員會的公信力，對保護證人及收集證據亦有保障。他期望委員會可以找到社會事件原因，對症下藥，強調「政治問題應該政治解決。」他引用特首所言，調查應是「對事不對人」，警員的不當行為應該監警會負責跟進。

年輕人本來係香港嘅希望，但好多人被拉咗，或者被人誤導、被打傷咗。

加劇暴亂嘅一部分原因，可能係因為警察部署行動問題

他又認為社會事件成因複雜，「有和理非人士同我講，佢哋喺電視畫面見到警察做得唔啱，所以出嚟（示威）。所以加劇暴亂嘅一部分原因，可能係因為警察部署行動問題。（警察）啱唔啱我唔知道，因為我唔在埸。但檢討委員會可以就呢件事進行檢討，唔係話追究責任，而係查出今次點解會咁，知道下一次可以點做，咁樣社會就會繼續進步。」他補充，警察的部署問題應由委員會自行決定是否納入調查範圍。

「嚴肅跟進」是評估醫護情緒是否適合繼續服務病人

公立醫院近期不時有醫護人員舉行集會、靜坐活動，他呼籲醫管局員工應理解局方沒有政治立場，「我哋係救急扶危」，重申醫院不是適合示威的地方，建議員工從其他合法途徑表達想法，譬如社交媒體或參與合法遊行。他指醫管局會根據人事守則跟進員工的示威行為，強調守則奉行無罪推定。他續說，「嚴肅跟進」的意思是評估醫護人員的情緒是否適合繼續服務病人，如否，會短期調配員工至不直接影響病人權益的崗位。另外，局方亦會按需要為員工提供心理輔導。

屌你啦
查撚完唔使負責任咁查嚟做乜？

深紫L講嘢唔使理

咁又唔係
佢講就應該政府可能想咁做
要一早踢爆佢哋語言藝術

佢家姐之前就係話16歲少女出賣身體

元西文宣組咁勁, 其他區得唔得呢

條撚樣以前Citic 揸旗果陣有份攪到架公司輸百幾億 I kill u later,仲可以做呢d咁重要嘅職位，香港真係痴撚線

連登已經報廢！行動post打春袋冇人推！

【不・推爆行動post!!!】和理非12.7 Family Day一於遊車河玩春袋!!!

777輸撚咗個台灣都仲係到

查點解會咁

使撚查咩
你落場問下求其一個人都答到你
唔好再扮傻喇狗官們

（羅范⋯）

咩檢討委員會最後咪只會話教育問題，家長問題，國民教育不足問題，算把啦
最根本原本送中條例同警暴一定唔會講

檢咩討
係調查

檢討垃圾委員會=/=監警會，最後都係出一份建議書